《生活着數/開戶迎新優惠/信用卡討論》接近零風險回報共享區 (定期更新）

開題目的:
1 雖然大部分連登巴打月入>30k, 個個幾廿手qq， 玩慣牛熊call put，未必睇得小優惠上眼，但投資同投機係兩回事，何況接近零風險又低時間成本既投資操作相信冇咩人會抗拒
2 見財經台十居其九既post都係講股票，希望建立個另類平台俾初出茅廬資本唔多既巴打，分享着數優惠
3 如果效果理想，會開TG group，會深入分享一D見光死既優惠

又係tg group

仲要開個無厘頭三國志post，扮係舊ac

{01 信用卡 - 心得}
信用卡最主要係儲積分/簽賬優惠, 總結一下今年有用卡既心得:

匯豐 - ：

優點 - 最紅自主5倍 + VS3倍 + 大大小小推廣 + 舊客有迎新絕對令匯豐成為主力，加上Reward+令RC更多元化實在十分十分抵讚。銀包最常使用一格必定留給匯豐VS。

缺點 - 簽錯唔中類別好大鑊，積分期只有2年較短。

====================

交通

優點 - 只用鑽聯的我將佢視為旅行卡，積分5年期，兌換AM每次$100，推廣又多又密又吸引。

缺點 - 偶然在海外出現碌唔到卡情況(插卡或碌卡)出現，又冇Quick Pass，推廣再多再好碌唔到都冇意義。

====================

東亞

優點 - Flyer World，5年積分期、無AM兌換費及$5/AM!

缺點 - Flyer World 今年AAVS(及交費)由$5/AM降至$8/AM失去優勢。

====================

大新

優點 - AAVS由東亞Flyer World轉會至今年新開嘅大新BA後，由於AAVS及基本簽賬$6/Avios應該係儲Avios最吸引嘅選擇。

缺點 - 大新BA基礎雖好，但太少推廣令人失望。

====================

DBS

優點 - Black卡，DBS$無限期同兌換AM冇手續費。

缺點 - 簽賬推廣不多

====================

渣打

優點 - SAMMI卡用途不用多說了。周柏豪卡用途亦不用多說，KO一眾1%不在話下，KO剛出場的Citi Cas Back(不滿要儲夠$200先回贈，否則都幾好)令人激賞。

缺點 - 每月即轉AM是我最討厭的地方，食飯匯豐VS，網上大新BA，海外交通鑽聯或大新BA已足夠取代SAMMI卡，所以食迎新等cut卡無懸念。

睇反應先

睇左覺得係呃人先再嘈

Lm

{01 信用卡 - 心得} t.b.c.

Citibank

優點 - 積分無限期及無兌換手續費，飛行計劃選擇極多，基礎十分好。

缺點 - $8/AM 或 $8/Avios毫無競爭力可言，而Citi Cash Back須儲夠$200先回贈令人卻步。

===================

中銀

優點 - 幾乎沒有

缺點 - 每次的推廣令人相當相當失望，簽賬條件苛刻，如單一簽賬達$500計算，但回贈低得離譜

===================

AE (0分) -

優點 - 新申請有戲飛送

缺點 - 年費不能豁免，每月即轉AM這缺點就更不用想了。

留名

信用卡討論區，咁同隔離帖有咩分別？

{02 電子錢包 - 實戰}

電子錢包是電子商務活動中網上購物顧客常用的一種支付工具，是在小額購物或購買小商品時常用的新式錢包，但有冇諗過，只要DL 幾個Apps，配合唔同信用卡既運用同轉錢，個個月可賺一千幾百, 例如 PAYME, 支付寶HK, WECHAT PAY, TAG N GO~

由於題目有機見光死(銀行隨時轉T&C) ，只簡單分享1個操作，自己再研究下:

以PAYME 5K 每月做EXAMPLE:

中信Motion卡: $2,247 (回贈$112.34($12.35(基本)+ $99.99(額外))(5%回贈)

中銀i-Card: $1,111 (回贈11,110積分(1,111積分(基本) + 9,999積分(額外))(4%回贈)

餘額all in中建Eye Card: $1,642 (回贈8,210積分(1,642積分(基本)+6,568積分(額外))(2%回贈)

每月一個A/C賺取相等於價值$189.62的現金+積分

幫埋老豆老媽阿哥細姝個個月可執唔少

信用卡外, 仲有其他分享

{02 電子錢包 - 實戰} t.b.c

最近PROMOTION 包括:
1. Alipay HK - 成功綁定「易賞錢」會員卡即享HK$30購物獎賞（2017年12月1日至2018年1月1日）

去百佳買$60平$30

2. 用O! ePay付款，請你食Häagen-Dazs™雪糕！

捐助$0.1可換Häagen-Daz 一球COUPON

3. 用WeChatPay HK付款滿HK$100即減HK$50, 滿HK$30即減HK$15

唔駛多講

只是一些例子....

{03 信用卡交稅}

恒生
由2017年12月1日至28日，由登記日起計，憑名下合資格之恒生信用卡透過恒生個人e-banking「網上繳費服務」繳交稅款，稅款金額可合併計算以享下列之優惠：

繳交稅款之總金額 Cash Dollars
HKD10,000 – 少於HKD30,000 $80 Cash Dollars
HKD30,000 – 少於HKD80,000 $150 Cash Dollars
HKD80,000 – 少於HKD200,000 $350 Cash Dollars
HKD200,000或以上 $500 Cash Dollars
登記方法：致電2998 6000 (選擇語言後按「1」>「1」進行登記，優惠由登記日起計)

Citi

由2017年11月1日至2018年2月28日，憑Citi Visa 信用卡於網上繳交薪俸稅達HK$30,000或以上，並進行1次HK$500或以上之合資格零售簽賬，可享高達HK$500超市現金券。

單一合資格零售簽賬
(HK$) 累積繳稅金額 (HK$) 可享超市現金劵 (HK$) 提早交稅享高達

現金券
於2017年11月1日至2018年2月28日繳稅 延長優惠！
於2018年1月31日或之前繳稅
$30,000 – $49,999 $50 —
$50,000 – $99,999 $100 —
$100,000 – $199,999 $200 (+$50)
$200,000 或以上 $300 (+$200)
登記方法：

中銀

推廣期：2017年11月1日至12月31日

「繳交稅款」交易金額達：

$15,000至$49,999 – $50簽賬獎賞
$50,000至$99,999 – $100簽賬獎賞
$100,000至$199,999 – $150簽賬獎賞
$200,000或以上 – $200簽賬獎賞

*交易金額以最高繳稅金額之單一合資格交易計算

登記方法：24小時登記熱線2820 6222

渣打 (只限特選客戶)

推廣期：由2017年10月16日至2018年2月28日

購物簽賬及/或透過網上理財/電話理財繳稅達指定累積金額 (注意不包括自動櫃員機繳稅)，即可賺取高達25,000里數：

目標簽賬金額1－2,500里數 或 $225
目標簽賬金額2－10,000里數 或 $900
目標簽賬金額3－25,000里數 或 $2,250

目標簽賬人人唔同，請留意返自已個offer。

登記方法：致電2209 5566登記

詳情：h[url]ttps://

匯豐 (只限特選客戶)

優惠一：額外2%獎賞錢

推廣期：2017年11月1日至2018年2月28日 (每一個月為一階段)

收到信後每月簽出目標簽賬金額的簽賬，包括交稅，都會有額外2%獎賞錢，上限為每個月$200獎賞錢，所以即係每個月簽夠你既目標簽賬金額on top 加$10,000就賺盡。至於每人既目標簽賬金額都唔同，所以大家要自己睇返。

登記方法：致電82283188登記

詳情：

優惠二：額外0.8%獎賞錢，只限交稅

推廣期：2017年11月20日至12月31日 及 2018年1月1日至2月28日

於推廣期用HSBC信用卡合資格簽賬滿$5,000 (唔包括交稅)，咁交稅就可以有回贈：

2017年11月20日至12月31日交稅：0.8％回贈 (用Visa 交，上限$300，即係交$37,500就爆)

2018年1月1日至2月28日交稅：0.4%回贈 ((用Visa 交，上限$150，即係交$75,000就爆)

所以大家係咪都12月31日前交啦！

建行 (只限特選客戶)

推廣期：2017年11月15日至12月15日

透過「信用卡交稅有賞」計劃於指定信用卡戶口內累積繳付薪俸稅及個人入息課稅之稅款總額達HKD3,000 或以上，信用卡會員將可獲取現金回贈，詳情如下：

繳付稅款累積總額 現金回贈總值
HKD3,000 — HKD20,000 HKD50
HKD20,001 — HKD50,000 HKD100
HKD50,001 — HKD80,000 HKD150
HKD80,001或以上 HKD200
登記方法：毋須登記

交通銀行

推廣期：即日起至2017年12月31日

憑交通銀行信用卡於網上銀行成功繳付指定商戶類別賬單（包括 政府或法定機構、公用事業機構及電訊服務）並累積金額達$5,000或以上，及進行單筆零售簽賬滿 HK$400一次或以上，可獲：

銀聯雙幣信用卡：$100 或
Visa 卡：$50

*每個人 (以香港身份證計) 只可領取呢個優惠一次！

東亞銀行

推廣期：由2017年11月20日至12月29日

憑東亞銀行信用卡賬戶透過電子網絡銀行服務成功繳交2016/2017年度薪俸稅及個人入息課稅，可享以下優惠：

高達HK$300現金回贈
累積網上繳稅金額 現金回贈
HK$10,000 – HK$49,999 0.15%
HK$50,000 – HK$99,999 0.20%
HK$100,000或以上 0.25%
每個主卡賬戶於推廣期內最多可享HK$300現金回贈。即係話交$120,000就賺盡。

現金回贈將於2018年2月5日存入有關主卡賬戶，並顯示於有關結單。

見光死嗰d幾時分享

見光死應該未必公開講, 原因有2:

1.唔想影響而家玩緊既人
2. 唔想有關機構轉T&C,削優惠

希望到時PM/TG 分享~

另外,大家有好野歡迎開心SHARE

{04 開戶優惠 - 外匯戶口}

1)於優惠期內申請及成功開設外匯帳戶
2)成功開戶後30日內
存入A) HK$100,000或以上，可獲HK$1,000百佳超市禮券*； 或
B) HK$200,000或以上，可獲HK$2,000百佳超市禮券*
3)到本公司領取優惠券
* 存入金額後30日內不可提款或取消戶口( 因交易買賣而導致戶口金額變動則不在此限 )。

REMARK: 本人早前已入$100,000及領1,000百佳超市禮券~前後約1.5個月

lm 入group

利申: 26張credit card

暫時未開住, 睇睇一個月後呢度反應先再決定~

{05 DOWNLOAD APPS - 麥當勞}

Apple or playstore dl "麥當勞" apps
隨機有幾張COUPONS送, 有幾張可以免費換食物

icard 轉條款
增值電子錢包冇10倍

你正確

主要改動:

1) 網上交易不包括網上支付系統繳費予指定商戶、購買及/或充值儲值卡或電子錢包的交易及金融機構/非金融機構的產品/服務交易

2) 只有感應式支付/流動支付交易先有10倍分, 以前"指定類別"的簽賬如非拍卡就冇10倍分

{02 電子錢包 - 實戰}

電子錢包是電子商務活動中網上購物顧客常用的一種支付工具，是在小額購物或購買小商品時常用的新式錢包，但有冇諗過，只要DL 幾個Apps，配合唔同信用卡既運用同轉錢，個個月可賺一千幾百, 例如 PAYME, 支付寶HK, WECHAT PAY, TAG N GO~

由於題目有機見光死(銀行隨時轉T&C) ，只簡單分享1個操作，自己再研究下:

以PAYME 5K 每月做EXAMPLE:

中信Motion卡: $2,247 (回贈$112.34($12.35(基本)+ $99.99(額外))(5%回贈)

中銀i-Card: $1,111 (回贈11,110積分(1,111積分(基本) + 9,999積分(額外))(4%回贈)

餘額all in中建Eye Card: $1,642 (回贈8,210積分(1,642積分(基本)+6,568積分(額外))(2%回贈)

中銀沒了10X

每月一個A/C賺取相等於價值$189.62的現金+積分

幫埋老豆老媽阿哥細姝個個月可執唔少

{02 電子錢包 - 實戰}

電子錢包是電子商務活動中網上購物顧客常用的一種支付工具，是在小額購物或購買小商品時常用的新式錢包，但有冇諗過，只要DL 幾個Apps，配合唔同信用卡既運用同轉錢，個個月可賺一千幾百, 例如 PAYME, 支付寶HK, WECHAT PAY, TAG N GO~

由於題目有機見光死(銀行隨時轉T&C) ，只簡單分享1個操作，自己再研究下:

以PAYME 5K 每月做EXAMPLE:

中信Motion卡: $2,247 (回贈$112.34($12.35(基本)+ $99.99(額外))(5%回贈)

中銀i-Card: $1,111 (回贈11,110積分(1,111積分(基本) + 9,999積分(額外))(4%回贈)

餘額all in中建Eye Card: $1,642 (回贈8,210積分(1,642積分(基本)+6,568積分(額外))(2%回贈)

中銀沒了10X

每月一個A/C賺取相等於價值$189.62的現金+積分[/s]

UPDATED

講真, 我識親呢D玩婆仔數既人10個有9個都係平凡人, 做D低級公務員或會計仔, 無出頭天, time is money